\graphicspath{{../modules/latex/img/}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{\LaTeX}
    \begin{itemize}
        \item Textsatzsysteminsbesondere verwendet für wissenschaftliche Arbeiten (exzellente Unterstützung von Referenzen, Formelsatz etc.)
        \item kein WYSIWYG, Befehle in Textdatei legen Struktur fest
        \item Textdatei wird mit (z.B.) \textit{pdflatex} zu PDF kompiliert
        \item Lastenheftaufgabe auf Übungsblatt 2 (Vorlage im ILIAS)
        \item \texttt{.tex} können mit einem Editor (z.B. vim, Visual Studio Code) editiert werden
        \item Es gibt auch \enquote{LaTeX-IDEs} (z.B. TeXworks)
    \end{itemize}
    Installation:
    \begin{itemize}
        \item Linux: TeX Live (in den allermeisten Packetquellen)
        \item Mac: MacTeX
        \item Windows: MiKTeX \url{miktex.org}
    \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
